香港首現“暴力退潮”，會是局勢轉折點嗎？

大環境的變化是真實的，香港極端反對派想繼續興風作浪以及他們仍然保持有很大的動員力也是真實的。接下來的不到兩周時間非常關鍵。

香港反對派星期天在維多利亞公園舉行集會，組織者民陣聲稱參加者為170萬，但警方表示最高峰人數為12.8萬。 這個規模是近期最大的，但比之前兩次的最大示威規模小了一大塊。

星期天也再次出現零星的暴力違法活動，但是到本報截稿時，當天沒有出現很嚴重的襲警行為。 這是連續多周暴力示威活動愈演愈烈之後首次出現示威中的“暴力退潮”。

18日晚19時30分，灣仔的遊行隊伍已經稀稀拉拉。

為什麽會有“8·18”示威的“暴力退潮”表現呢？ 這會是一個局勢的轉折點嗎？ 分析人士大多非常謹慎，輕易不敢抱以樂觀態度。

我們認為，香港局勢的大環境在發生變化，其中很突出的因素是內地武警部隊在深圳集結並且大練兵，這被廣泛視為對香港暴力分子們發出了嚴正警告。 另外激進示威活動連續兩天癱瘓香港機場，還發生了激進分子非法拘禁環球時報記者付國豪並圍毆他的暴力醜惡行徑，在全球引起震動，對香港很多市民造成了衝擊，極端反對派因此承受了壓力。

星期六愛國愛港的市民在香港添馬公園舉行了“反暴力，救香港”的集會。 參加者也非常多，是香港反暴力和撐警察的集會中規模最大的。 另外在過去一段時間裏，一些香港著名人士出面發聲，呼籲愛國家愛香港，亦產生了一定影響。 香港反暴力的聲音在增多，對暴力將對香港造成長期損害的擔心更在真實地增加。

然而極端反對派總體上沒有收手的跡象。 香港反對派的態度不盡一致，其中自稱“勇武派”的那撥人數量不太大，但破壞力最強，也最頑固。 他們通過各種策略煽動更多的市民同情他們，並以此裹挾了很多人。他們中的死硬分子已經決心與國家為敵，對他們除了用法律手段強力制約，不能抱任何幻想。

星期天的“暴力間歇”可以看成香港最極端的那部分人迫於局勢的綜合壓力而采取了策略性的調整。 他們接下來會開展新的動員，積蓄能量。 民陣宣布8月31日再次舉行遊行，起點是遮打花園，終點為中聯辦。 2014年8月31日全國人大常委會發布了關於香港雙普選的聲明，香港極端反對派顯然寄希望於在那一天制造更大的示威聲勢。

大環境的變化是真實的，香港極端反對派想繼續興風作浪以及他們仍然保持有很大的動員力也是真實的。接下來的不到兩周時間非常關鍵，香港的愛國愛港力量需要進一步行動起來，港府要有切實能夠起到溝通、舒緩民意作用的措施出台，國家也要對港府、警隊以及愛國愛港力量給予更堅實有效的支持，爭取大多數香港民眾，在國際上強有力地回擊對香港局勢的各種幹預。

要堅決地把香港廣大民眾與極少數死硬分子區別開來，把香港反對派在基本法規定範圍內的政治活動與各種賣港賣國行徑區分開來。 我們要盡最大努力爭取香港多數民意，孤立暴力死磕派，為恢復香港法治構建極其重要的民意面貌。

國家有強大力量，不容挑戰。 同時國家又是真誠愛護香港廣大民眾的，願意為香港市民的福祉創造最為有利的條件。 這些作為國家處理涉港危機政策的基本面一定要讓香港社會充分了解，而且要看到，做到這一點是一項挑戰。

“一國兩制”會讓內地社會的對港態度到達香港輿論場時產生折射，甚至導致嚴重變形。 內地社會的基本架構和內在邏輯都與香港不同，很多事情對接不了，因此我們決不可低估在香港爭取人心的復雜和難度。 然而迎難而上，是這個實行“一國兩制”大國的唯一選擇。

Fight for freedom
Stand with Hong Kong

612 721 811

820/821/822 死線（未定好）

823人鏈

824 機場

824 觀塘

825 荃葵青

831 中聯辦

9月三罷

不分和勇！

係邊copy返黎source呢

//國家有強大力量，不容挑戰。 同時國家又是真誠愛護香港廣大民眾的，願意為香港市民的福祉創造最為有利的條件。 這些作為國家處理涉港危機政策的基本面一定要讓香港社會充分了解，而且要看到，做到這一點是一項挑戰。//